\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{7}
\fhnwTitel{Templates und generische Programme}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \noindent Diese Quizfragen dienen ausnahmsweise der Wissenssicherung für den Vortrag über Funktionen-Templates.

  \begin{aufgabe}
    Template-Parameter:
    Was ist die Ausgabe von folgendem Code?
    
    \begin{code}
template <typename T>
T f(T x, T y) { return x + y; }

cout << f(2, 1.5);
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Template-Instanziierung:
    Was ist die Ausgabe von folgendem Code?
    
    \begin{code}
template <typename T>
T f(T x, T y) { return x + y; }

cout << f("Halli", "Hallo");
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Template-Spezialisierung:
    Was ist die Ausgabe von folgendem Code?
    
    \begin{code}
template <typename T>
T f(T x, T y)
{ return x + y; }

template <>
int f<int>(int x, int y)
{ return x * y; }

cout << f(3, 3);
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Default-Template-Argument:
    Was ist die Ausgabe von folgendem Code?
    \begin{code}
template <typename T = int>
T f(double x) {
  return static_cast<T>(x);
}

cout << f(2.5);
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Auto, Class und Co:
    Ist eines der folgenden drei Funktionen-Templates grundlegend anders als die anderen zwei,
    oder verhalten sich alle drei in jeder Hinsicht genau gleich?
    \begin{code}
void f(auto x, auto y) { ... }      // A

template <typename T1, typename T2> // B
void f(T1 x, T2 y) { ... }

template <typename T, class C>      // C
void f(C x, T y) { ... }
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}